\documentclass{article}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[a4paper]{geometry}

\usepackage[
    backend=biber,
    style=apa,
    sortlocale=de_DE,
    natbib=true,
    url=false,
    doi=false,
    sortcites=true,
    sorting=nyt,
    isbn=false,
    hyperref=true,
    backref=false,
    giveninits=false,
    eprint=false]{biblatex}
\addbibresource{../references/bibliography.bib}

\title{Review des Papers "KI im Ethischen Gebrauch" von Yanic Nef}
\author{Luka Adjancic}
\date{\today}

\parskip=2em
\parindent=1em
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\begin{document}
\maketitle

\abstract{
    Dies ist ein Review der Arbeit zum Thema KI im Ethischen Gebrauch von Yanic Nef.
}

\newpage

\section{Positive Aspekte}

\begin{itemize}
    \item Es wurden viele Themen behandelt.
    \item Die Themen wurden in Sections und Subsections unterteilt.
    \item Die Themen wurden sehr gut erklärt.
    \item Die KI wurde sehr gut erklärt.
    \item Alle Quellen wurden angegeben.
    \item Die bibliography wurde richtig eingetragen.
    \item Der Titel wurde umgeändert.
\end{itemize}

\section{Negative Aspekte}

\begin{itemize}
    \item Kapitel wurden nicht in Dateien unterteilt.
    \item Bilder fehlen.
    \item Es wurde nicht zitiert.
\end{itemize}

\section{Abschnitt vom Benotungsraster}

\begin{table}[h]
    \centering
    \label{JustTable}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    Wird verlangt & Erledigt & Fehlt \\
    \hline
    Gibt es eine Fragestellung, der in der Arbeit nachgegangen wird? & X &  \\
    \hline
    Wird die Fragestellung ausführlich diskutiert und mit Quellen hinterlegt? & X &  \\
    \hline
    Hat die Arbeit einen roten Faden? & X &  \\
    \hline
    Wurden die Quellen jeweils angegeben? & X &  \\
    \hline
    Wie gut wird der Zusammenhang von Daten und dem Training von KIs erklärt? & X &  \\
    \hline
    Macht die Einleitung klar wie KIs funktionieren? & X &  \\
    \hline
    Gibt es eine gute Überleitung zur Fragestellung? & X &  \\
    \hline
    Werden verschiedene Features von \LaTeX\ verwendet (zitieren, Listen, Bilder, Verweise, …)? &  & X \\
    \hline
    Werden die Quellen angegeben? & X &  \\
    \hline
    Sind die Einträge in der Bibliographie korrekt? & X &  \\
    \hline
    Wurde die Arbeit in einzelne Dateien aufgeteilt? &  & X \\
    \hline
    Gibt es Änderungen am Titelblatt? & X &  \\
    \hline
    \end{tabular}
\end{table}


\section{Verbessungsvorschläge}

Es müssen nur die \textbf{Kapitel} aufgeteilt werden in andere \TeX\ Dateien und Abbildungen aber auch Zitatete verwendet werden.

\printbibliography

\end{document}
