\section{Künstliche Intelligenz}
\label{sec:ai}
\textbf{Was ist ki?} \newline
Künstliche Intelligenz ist ein Teilgebiet der Informatik, das sich mit der Entwicklung von Computersystemen befasst, die Aufgaben erfüllen können, die normalerweise menschliche Intelligenz erfordern. \newline
\textbf{Wie kann KI hilfreich sein?} \newline
KI kann hilfreich sein, indem sie unser Leben vereinfacht, Zeit spart, lästige Aufgaben übernimmt, die Arbeitswelt erleichtert, Krankheiten frühzeitig erkennt, Artenvielfalt effektiver überwacht, hohe Reaktionsgeschwindigkeit und Genauigkeit bietet, Entscheidungen auf einer breiteren Informationsbasis trifft, menschliche Kosten des Krieges reduziert, geringere Risiken für Soldaten bietet und im besten Fall sogar Menschenleben retten kann. \newline
\textbf{Kann KI missbraucht werden und wie?} \newline
Ja, KI kann missbraucht werden, indem sie diskriminierende oder vorurteilsbehaftete Entscheidungen trifft, die nicht der Würde des Menschen und den Grundrechten entsprechen. Außerdem kann KI missbraucht werden, wenn sie nicht in einem sicheren Rahmen eingesetzt wird und negative Folgen eines übermäßigen oder missbräuchlichen Einsatzes nicht vermieden werden. \newline
\textbf{Wie analysiert KI Texte?} \newline
KI analysiert Texte, indem sie Algorithmen nutzt, um aus riesigen Datensätzen Regeln abzuleiten oder Muster zu erkennen. Dies ermöglicht es, Verhaltensmuster oder -abweichungen zu erkennen, die die Grundlage für automatisierte Entscheidungen bilden.\newline
\textbf{Warum kann KI oftmals falsch liegen?} \newline
KI kann oft falsch liegen, weil Algorithmen für KI und maschinelles Lernen aus den Rückmeldungen der Nutzer lernen, basierend auf Trainingsdaten, die Verzerrungen enthalten können, wenn bestimmten Merkmalen und Eigenschaften der Vorzug gegeben wird. Dies kann zu Fehlern oder Lücken im Training führen, die dazu führen können, dass der KI falsches Verhalten beigebracht wird, das nicht mit menschlichen Werten vereinbar ist.\newline
\textbf{Vor und Nachteile der KI?} \newline
Vorteile der KI sind eine hohe Reaktionsgeschwindigkeit und Genauigkeit, die Möglichkeit, große Informationsmengen schnell zu verarbeiten, die Reduzierung der menschlichen Kosten des Krieges und die Chance, Probleme zu lösen, die für Menschen aufgrund ihrer limitierten Kapazitäten schwer zu lösen sind. Nachteile der KI könnten sein, dass KI-Maschinen sich gegen die Interessen der Menschen wenden könnten und dass KI diskriminierend sein oder Vorurteile verstärken könnte. Es ist wichtig, dass der Einsatz von KI ethischen Grundsätzen folgt und die Würde des Menschen sowie Grundrechte respektiert.